IT狗入 0 Code pm管住你係咩感覺

係咪on99咁點人做野
搞到天怒人怨

係
現實d腦細就係鐘意講0 code 人做pm
寫code有料嘅見幾幾十份pm工都無機會

pm其實好撚多野要做

寫code有料嘅, 點解要去見PM?

只係因為0 code人更加識吹水
而豐富經驗既IT狗會講更多實行上既野
腦細聽唔明所以當佢9up

因為人到中年寫曲會愈黎愈慢
但可以用經驗去做管理

有機會上就係囉
無嘅咪搵黎搵去都係做code狗

岩阿
但0 code pm除左管理同對客之外乜都唔識
就連最基本做唔做到一樣野都唔知

所以一定係向住pm進發

PM 呢個role
基本定義係唔需要識氹code
識coding 嘅PM係bonus
都會lead得好啲 但not a must

識氹code嘅PM係貴過0 code好多
好多公司為左平 直接請0 code
反正受苦嘅係p仔
交到貨就ok

唔識code既連一樣野做唔做到都唔知
下下都問programmer
再遲下帶埋programmer去開會

有d pm直程唔撚問
自己口響響同個客話做到
實情係根本唔撚得

一條team唔同style 一句話想structure d 大把位要返兜

所以咪話受苦只係p仔
老世根本wfc
0 code PM 人工35k
識code PM 人工55k
垃圾港資老閪都揀0 code啦

p仔遇著0 code真係慘過隻狗
乜都要硬食

因為PM可以好hea咁做，係咁逼code狗交貨就得

利申：好hea嘅PM

你會唔會幫手filter做唔到既demand

公司個PM都唔識 code
不過我唔係佢條team

會，做唔到奶嘢點算。好彩我個位有得揀唔做，我夾緊果個vendor PM就無。。。PM最重要嘅作用係叫人做嘢，因為唔洗自己做，所以特別有動力叫人去做

師兄做左幾耐上到pm

我遇著個0 Code sa/pm
code又唔識,document又唔整,連客都唔識對,有鑊就缷比你
人地講乜就人肉錄音機咁同你講返
加一堆requirement又唔加time
最後揾工走人算

Agger

lum 到個客科水先係重點
寫咩根本無人理

其實我唔係0 code，instead我係好有coding經驗嘅PM，都做咗10年先升到PM（好耐以前）。其實我都好technical下，上一份工係做一腳踢嘅code狗

咁對客其實係好煩嘅

咁你hea極都有個譜啦
因為你有經驗所以一眼就知做唔做到
已經好過9成pm

其實我覺得帶埋去開會更好
起碼programmer可以即場了解

對客煩 同 知邊d係做到既野
其實係兩回事

完整嘅team 對客有BA幫手 PM唔洗做晒

其實pm個位係要背煱
要罵人就第一個罵你先
要識管理人同時要eq高

遇過好既PM係會認真理解Tech有咩難處
然後幫手解決問題 e.g. 同Client傾
咁當然前提係要d tech有料到唔係廢

BA好多都0 code

正常吖
唔係咩叫HK NO IT
唔揼(IF NOT 唔識)Code嘅人做管理
奶得掂腦細就得

冇domain knowledge既PM同普通PC一樣啫

乜都話得得得，然後推俾code狗做

理論上pm唔識係完全冇問題
因為只要team入面有人識同負責就得

只係有啲pm 太micro management 咩都要管

利申：有牌pm + programmer

BA 0 code無問題，因為佢負責收requirement同埋基本對客應對。但做得耐嘅BA應該對個project系統架構個啲有認識，例如長期服務嘅客或者internal user

BA唔該真係要有business knowledge 唔好下下比個客大到就乜撚都ok 然後鳩寫requirement

有好多淨係拿個calendar返工的pm 連中五學生都不如，有好多公司又請唔起architect,p 仔又啱啱畢業 e 啲垃圾組合早走早著 根本等project爆 睇誰人救，好多時係大老板唔係tech /大公司垃圾管理先係咁，你有料唔使同佢地癲，自己出來做艇仔救返佢地都得

It工作完全on99你做得快又少bug佢地係咁塞野比你，有料出來接job 不成功不收費，用張sow保護自己工作量 留班垃圾係公司呃飯食

0 code SA 先慘

0 code Pm咁低人工35k一個senior 的programmer都有啦

所以0 code PM想迫死p仔囉
唔抵得p仔高人工過自己嘛
你估佢唔知自己低人工咩

真心
0 code 又冇domain knowledge
35k算貴

無錯呀但係要浸
有啲BA教極都係理解唔到business requirements
對於新客/ 做system integration 嘅BA + PM一齊產會好啲

真
細既係緊要關係話交唔到貨做唔到
都唔知點算

標準唔同

呢啲連risk同scope management都唔識嘅PM拎去堆填啦

咪玩啦 下下開會帶埋P仔去
咁佢手頭上做緊既野係咪唔洗做

之後屈你delay

咪係 咁個 PM 等於廢

成日都覺得其他人廢咪有問題

諗下自己點解要同這些仆街做同事

其實覺得pm廢 ，咪直接取代佢就可以，如果佢咁廢你都爬唔過佢 有咩好講

做咗幾多%？做完未？

乜撚都同個客講話得
最後出事又推比啲code 狗

最廢既manage方法

拎住部notebook開個Excel走嚟問我

pm吹水叻
code佬好難轉到

唔滿意咪唔好做

咁樣manage project
請個freshgrad 做PM都得

老闆：係wor 不如加你2舊水升做solution engineer之後炒左個pm

咩係solution engineer
第一次聽

比個垃圾title一腳踢的傻仔

你唔駛次次帶
一開始傾project frame同功能果次帶已經好好多
之後有好大嘅改先帶，無就唔駛

我唔覺得無問題
起碼都要識D

屌 我公司個ba 咩9都ok
仲要個客無講嘅requirements
反而提佢要唔要咁做

我屌 我做又唔係佢做
個PM都未出聲佢出聲

吹水pm 其實未做pm 前做咩職位
大學係咪讀咩major

0 code PM here

通常知做到既會直接同客講
唔肯定既都係會問下p 仔先
好少會亂尻應承人啵，做唔到自己黎咩

0 code pm 真係得35k?
咁其實咪programmer 仲高人工過你但要俾你管咁

佢專業係搵工

Bba

無做過pm title/ pm experience 出面邊有人請

秘書夠管住老細個schedule啦
根本PM就應該0 code 同低人工

緊係唔帶啦
帶隻多多意見P仔好麻煩
講又唔知佢講乜, 自己up錯野都唔知
帶隻唔出聲P仔又有咩用
man day又唔識開, 人地問佢難唔難做
佢真係即場係個腦揼曲咁
又話咁有問題又要多少少時間

我做UX, 對住啲又垃圾又冇sense嘅所謂pm真係火都嚟

真，點傾生意呀
係個客面前樣樣都做唔到同delay

緊係乜都yes yes yes，返到去再叫P仔死掂佢

點解你覺得PM一定係用黎管programmer
一條team大家個role唔同
好多Technical底都唔鐘意湊客同documents野

PM最緊要識做世界仔
因為又要睇客面色
又要睇老細面色
更重要係睇tech team面色

Hierarchy 上pm未必係管個班programmers

實際上cross functional 黎講programmers唔滿意佢帶project 上到去programmers阿頭最後都係叫你同pm拆掂佢

0 code pm係點上位?
由BA做起?

PM 係manage個project、睇個project、跟個project

唔同personal manager，佢唔一定係tech team既上司

咁究竟佢哋係做啲乜

所謂開會同埋張人地做嘅document左手交右手

我番上一份工果陣
我個line manager唔識打code
佢就唔理三七廿一做唔做到都叫我打個programme出嚟
然後佢幫我budget用幾耐去打成個programme出嚟就次次都係budget 1-2日
又要打ui又要同佢夾有冇bug先得2日
同佢拗個budget果陣 佢就反問: 乜唔係好易炸咩? 我以為比多咗你喎
對住冇coding sense嘅人真係好難同佢地work

想比一千+1個正皮比你

佢地乜都覺得係變魔術咁
輕輕鬆鬆就搞出黎

同佢講，咁易你來dup code lor傻西
P仔太淋善落手做先係大爺

我辭咗果份啦 比曬啲蘇州屎佢
然後佢喺我番第二份工果陣仲好意思whatsapp我叫我幫佢fix bug 仲要唔止一次

唔一定, SA都可以上到

睬佢都on9

其實最嬲係我打完個programme之後係佢去present
搞到啲腦細以為舊嘢真係佢做
但有bug就賴落我度
其實對我嚟講佢係搗亂果嗰

一開始我覺得好嚟好去 做埋善翁幫佢fix
比佢問多幾次我都冇理佢

其實PM 識唔識code並非重點
而係好多所謂嘅PM根本就唔識management
佢哋以為迫人/追人交貨就係唯一工作
但當中冇又扮演facilitator嘅角色
往往PM變左trouble maker
所以咁黑人憎

同啲勁嘅PM 做野根本係兩回事

咁無計
可能你隻P經驗唔夠

香港真係好多0 code pm 香港做it慘過食屎

其實覺得政府班高官廢，咪直接取代佢就可以，如果佢咁廢你都爬唔過佢 有咩好講

你覺得 pm 同高官一樣咪一樣，等於你硬要講pm同cio 係同level一樣

高官你有佢咁厚面皮奶到北大人乾乾淨淨先講

班官解難能工低，但奶工了得，面皮萬尺厚，唔係咁易學到

仲好，乜都話technical層面做唔到/好難做/要時間資源

香港it Pm 咪一樣啦 一味奶上面班大佬同班客
Set 到啲deadline 勁趕 日日chur 9 玩p仔 自己又幫唔到手

0 Code pm:好簡單,唔難做

0 code之餘仲要咩sense都冇先至大鑊
亂鳩咁估講埋哂啲咩「都係加多粒button啫，半日都得啦」然後就應承個客
返到去同條team講先發現一郁就大半個project都要執過

有堅料就可以移民啦
coding 方面嘅IT 喺外國都搵到食
唔信?? 去片